沙甸鎘超標 吞拿有水銀 罐頭魚全含重金屬 傷腎損幼童智力

節錄

沙甸鎘超標 吞拿有水銀
罐頭魚全含重金屬 傷腎損幼童智力

是次檢測的46款罐頭魚全含重金屬，消委會提醒市民小心選擇。

【消委會報告】

【本報訊】本港武肺疫潮第三波大爆發，政府呼籲市民留家用膳，罐頭成為家居「救濟品」。消委會檢測46款罐頭魚，發現全部都含有不同種類和含量的金屬污染物，其中九成沙甸魚及六成吞拿魚檢出金屬污染物鎘，過量攝入可致慢性中毒、逾兩成半魚含可致癌污染物多氯聯苯、九成吞拿魚含甲基汞（俗稱水銀），大量攝取不利胎兒的神經系統發育，可令幼童智力下降。

消委會檢測的46款罐頭魚包括19款沙甸魚、20款吞拿魚及7款鯪魚罐頭，售價介乎7.8至149元不等。。。。。。。。。。。。

其餘六款聲稱原產地為摩洛哥的沙甸魚鎘含量均達到或超過上限一半，。。。。。。。。。。。

。。。。。。。。。。。。。

樣本含致癌物 食0.6罐即爆標

相關新聞：鯪魚全高鈉 不宜配汁撈飯

另有九款沙甸魚、一款鯪魚及兩款吞拿魚含可致癌污染物多氯聯苯，包括二噁英樣多氯聯苯或非二噁英樣多氯聯苯。。。。。。。。。。。。。。

逾七成沙甸魚及逾一成吞拿魚又驗出無機砷，。。。。。。。。。。。。。

反映環境污染加劇

此外，吞拿魚的甲基汞平均含量較鯪魚和沙甸魚高，。。。。。。。。。。。。。大量攝取不利胎兒的神經系統發育，可令幼童智力下降。

。。。。。。。。。。避免長期只攝取一種魚類或食品，以分散風險。

消委會總幹事黃鳳嫺表示，2004年該會進行同類測試時在樣本找不到重金屬成份，但今次結果有多款樣本含重金屬，顯示環境污染加劇，她提醒孕婦飲食多加留意。

罐頭嘢 小朋友食少啲好

巴絲有冇急凍鯖魚推介??
百佳7個幾一塊個隻好多骨